郭家麒收集簽名籲重啟政改

2018年08月27日

郭家麒收集簽名籲重啟政改

郭家麒設街站收集市民簽名，促撤回8.31決定及重啟政改。黃耀興攝

【本報訊】全國人大常委會2014年8月31日拋出落3閘的政改方案，封殺特區落實真普選之路，更引發日後香港爆發雨傘運動，社會撕裂不斷。公民黨立法會議員郭家麒趁8.31四周年前，昨日於灣仔開設街站，收集市民簽名，提出三大訴求，包括撤回人大8.31決定、重啟政改及取消功能組別，社民連前立法會議員梁國雄及吳文遠亦出席支持。

指8.31決定令社會撕裂

郭家麒形容，人大是特區真普選的「兇手」，扼殺了香港的民主發展，指在假普選之下，2017年特首仍由小圈子選舉產生，獲中央欽點的林鄭月娥以777票成為特首，又認為8.31決定更是直接令香港社會撕裂的原因，「令到年輕人冇希望，先有之後一連串抗爭運動」。

梁國雄則指，中共政權不停以人大釋法將香港人原有的權利取走，「而且沒有最無賴，只有更無賴」，強調「呢筆賬一定要算」。郭家麒更預告8.31當日會帶同市民簽名到中聯辦外請願，力促中共政權撤回8.31無理決定，重啟政改，「還我真普選」。

■記者許偉賢

上一則
上一則
03年後全面插手港事務

下一則
下一則
談UGL事件 張達明收梁振英律師信

屌佢老味收皮啦，政棍呃飯食

算撚數啦，你攞一億個簽名都冇用，呢個政府係食屎狗政府嚟㗎